[
  {
    "question": "粉体層表面と水平面のなす角度を(1)といい、これが大きい粉体のオリフィスからの流出速度は(2)。",
    "answer": ["安息角","小さい"]
  },
  {
    "question": "粒子間の空隙は含まないが、流体が入り込めない閉じた空洞を含む粒子の密度を( )密度とよぶ。",
    "answer": ["粒子"]
  },
  {
    "question": "光学顕微鏡法において、粒子の投影面積を2等分する一定方向の線分の長さを粒子径とするものを(1)径という。また、粒子の投影面積と同じ面積を持つ円の直径のことを(2)径という。※",
    "answer": ["マーチン","ヘイウッド"]
  },
  {
    "question": "粒度の頻度の最大値で表わす粒子径を( )径という。",
    "answer": ["モード"]
  },
  {
    "question": "( )法は、粒子が単色光のビームに曝された際に生じる回折パターンの解析に基づいて粒子径を測定する。",
    "answer":["レーザー回折・動乱"]
  },
  {
    "question": "比表面積気体吸着法には吸着気体として、(1)やクリプトンを用い、Langmuir式や(2)式に基づいて比表面積を測定する。",
    "answer": ["窒素","BET"]
  },
  {
    "question": "一般に、かさ比容積が大きい粉体の流動性は( )。",
    "answer": ["悪い"]
  },
  {
    "question": "CRHでは、粉体粒子表面を覆う薬物の飽和水溶液の水蒸気圧と、( )の水蒸気圧が等しい。",
    "answer": ["空気中"]
  },
  {
    "question": "Stokesの式を( )に記せ。ただし、v:沈降速度、ρ:粒子密度、ρ₀:液体密度、d:粒子径、η:流体の粘性、g:重力加速度とする。",
    "answer":["v=(ρ-ρ₀)d^2g/18η"]
  },
  {
    "question": "水が固体と物理的に相互作用するとき、吸着と吸収が両方起こるのを( )という。",
    "answer":["収着"]
  },
  {
    "question": "拡張ぬれの現象は、接触角(Θ)が(1)の時に生ずる。また、浸漬ぬれの現象は、接触角(Θ)が(2)の時に生ずる。※°で答えてね！",
    "answer": ["0°","90°未満"]
  },
  {
    "question": "ぬれの測定法の毛管法では、( )の式に基づいて接触角を測定する。",
    "answer": ["Washburn"]
  },
  {
    "question": "質量基準や個数基準の累積分布曲線における50%累積値に対応する粒子径を( )径という。",
    "answer": ["メジアン"]
  },
  {
    "question": "( )法は、溶液や懸濁液中でブラウン運動している粒子にレーザー光を照射し散乱光のゆらぎから粒子径を測定する。",
    "answer": ["動的光散乱"]
  },
  {
    "question": "水溶性の結晶性粉体では、( )未満において急激な吸湿は起こらない。",
    "answer": ["CRH"]
  },
  #ここから下変更する
  {
    "question": "顆粒剤について、製剤の粒度の試験法を行うとき、(1)号(850μm)ふるいを全量通過し、(2)号(500μm)ふるいに残留するものは全量の5%以下のものを(3)と称することができる。※全量の10%以下のものは、(4)と称する。",
    "answer": ["18","30","散財","細粒剤"]
  },
  {
    "question": "付着錠のアフタッチには、粘膜付着成分として、( )とカルビキシビニルポリマーが添加されている。",
    "answer": ["ヒドロキシプロピルセルロース"]
  },
  {
    "question": "( )法は、二重ノズルの内側と外側から薬液と皮膜を吐出して軟カプセルを製造する方法である。",
    "answer": ["滴下"]
  },
  {
    "question": "( )は、口腔内に徐々に溶解又は崩壊させ、口腔、咽頭などの局所を適用する口腔内錠剤である。",
    "answer": ["トローチ剤"]
  },
  {
    "question": "(1)、懸濁剤、乳剤、(2)はいずれも経口液剤に分類される。",
    "answer": ["エリキシル剤","リモナーデ剤"]
  },
  {
    "question": "散財に適用される(1)試験法は、著しい(2)を防ぐことを目的として実施される一般試験法である。",
    "answer": ["溶出","生物学的非同等性"]
  },
  {
    "question": "( )剤は、経口投与する、糖類又は甘味剤を含む粘稠性のある液状又は固形の製剤である。",
    "answer": ["シロップ"]
  },
  {
    "question": "糖衣錠は、通例、素錠に(1)又は(2)を含むコーティング剤で剤皮を施して製する。",
    "answer": ["糖類","糖アルコール"]
  },
  {
    "question": "(1)値は微生物の死滅率を表す値で、供試微生物の生存率を(2)に低下させるのに要する時間をいう。",
    "answer": ["P","右"]
  },
  {
    "question": "日本薬局方において気密容器の規定がある場合、( )容器を使用して保存することができる。",
    "answer": ["密封"]
  },
  {
    "question": "( )は、有効成分を臼歯と頬の間で徐々に溶解させ、口腔粘膜から吸収させる製剤である",
    "answer": ["バッカル錠"]
  }
]
